### Domain 1: Responsible AI (7%)
1. **What is Responsible AI?**  
   a) AI that is always accurate  
   b) AI that adheres to ethical guidelines and principles  
   c) AI that is developed by large companies  
   d) AI that is open-source  
   **Answer: b**
2. **Which of the following is a key principle of Responsible AI?**  
   a) Profit maximization  
   b) Transparency  
   c) Speed of development  
   d) Proprietary algorithms  
   **Answer: b**
3. **Why is fairness important in AI?**  
   a) To ensure AI systems are profitable  
   b) To prevent bias and discrimination  
   c) To increase the speed of AI development  
   d) To reduce the cost of AI systems  
   **Answer: b**
4. **What does AI transparency involve?**  
   a) Making AI systems open-source  
   b) Explaining how AI decisions are made  
   c) Ensuring AI systems are fast  
   d) Keeping AI algorithms secret  
   **Answer: b**
5. **Which organization provides guidelines for Responsible AI?**  
   a) World Health Organization  
   b) OpenAI  
   c) IEEE  
   d) NASA  
   **Answer: c** (Note: IEEE is known for ethical AI guidelines)
6. **What is the goal of AI accountability?**  
   a) To make AI systems faster  
   b) To ensure there is a clear responsibility for AI outcomes  
   c) To reduce the cost of AI systems  
   d) To make AI systems open-source  
   **Answer: b**
7. **Which of the following is a risk of not following Responsible AI principles?**  
   a) Increased profitability  
   b) Bias and discrimination  
   c) Faster development  
   d) Proprietary algorithms  
   **Answer: b**
8. **What is AI ethics concerned with?**  
   a) The speed of AI development  
   b) The moral implications of AI  
   c) The profitability of AI systems  
   d) The proprietary nature of AI algorithms  
   **Answer: b**
9. **Why is inclusivity important in AI development?**  
   a) To ensure AI systems are profitable  
   b) To prevent bias and ensure diverse perspectives  
   c) To increase the speed of AI development  
   d) To keep AI algorithms secret  
   **Answer: b**
10. **What is the role of human oversight in Responsible AI?**  
    a) To make AI systems faster  
    b) To ensure AI systems are used ethically and responsibly  
    c) To reduce the cost of AI systems  
    d) To make AI systems open-source  
    **Answer: b**
### Domain 2: GitHub Copilot Plans and Features (31%)
11. **What is GitHub Copilot?**  
    a) A project management tool  
    b) An AI-powered code completion tool  
    c) A version control system  
    d) A bug tracking system  
    **Answer: b**
12. **Which AI model powers GitHub Copilot?**  
    a) GPT-3  
    b) BERT  
    c) T5  
    d) GPT-4  
    **Answer: a** (Note: Initially GPT-3, but now may be updated. However, the exam might expect GPT-3 as per earlier documentation)
13. **What programming languages does GitHub Copilot support?**  
    a) Only Python  
    b) Only JavaScript  
    c) Multiple programming languages  
    d) Only Java  
    **Answer: c**
14. **How does GitHub Copilot provide code suggestions?**  
    a) By analyzing the entire internet  
    b) By using a large language model trained on public code  
    c) By using a fixed set of code snippets  
    d) By using a rule-based system  
    **Answer: b**
15. **Can GitHub Copilot be used for writing documentation?**  
    a) No, it only writes code  
    b) Yes, it can help write documentation  
    c) Only for Python documentation  
    d) Only for JavaScript documentation  
    **Answer: b**
16. **What is the main benefit of using GitHub Copilot?**  
    a) It makes code reviews unnecessary  
    b) It helps developers write code faster  
    c) It replaces the need for human developers  
    d) It makes projects open-source  
    **Answer: b**
17. **How does GitHub Copilot handle code context?**  
    a) It ignores the context  
    b) It uses the context of the current file and function  
    c) It only uses the context of the current line  
    d) It uses the context of the entire project  
    **Answer: b** (Note: It uses the context of the current file and nearby code)
18. **What is the GitHub Copilot Labs feature?**  
    a) A feature for managing repositories  
    b) A feature for experimenting with new AI models  
    c) A feature for testing code  
    d) A feature for managing issues  
    **Answer: b**
19. **Can GitHub Copilot be used in Visual Studio Code?**  
    a) No, it only works in GitHub  
    b) Yes, it has an extension for Visual Studio Code  
    c) Only in the web version of Visual Studio Code  
    d) Only in the desktop version of Visual Studio Code  
    **Answer: b**
20. **What is the GitHub Copilot for Business plan?**  
    a) A free plan for individual developers  
    b) A paid plan for teams and organizations  
    c) A plan for open-source projects  
    d) A plan for educational institutions  
    **Answer: b**
### Domain 3: How GitHub Copilot Works and Handles Data (15%)
21. **How does GitHub Copilot generate code suggestions?**  
    a) By using a rule-based system  
    b) By using a large language model trained on public code  
    c) By analyzing the entire internet  
    d) By using a fixed set of code snippets  
    **Answer: b**
22. **What type of data does GitHub Copilot use for training?**  
    a) Proprietary code  
    b) Publicly available code  
    c) Only Python code  
    d) Only JavaScript code  
    **Answer: b**
23. **How does GitHub Copilot ensure the privacy of user data?**  
    a) By storing all data locally  
    b) By not storing any user data  
    c) By anonymizing and aggregating data  
    d) By using encryption  
    **Answer: c**
24. **What is the role of the OpenAI Codex model in GitHub Copilot?**  
    a) It manages repositories  
    b) It generates code suggestions  
    c) It tracks issues  
    d) It handles pull requests  
    **Answer: b**
25. **How does GitHub Copilot handle sensitive information in code?**  
    a) It ignores sensitive information  
    b) It flags and removes sensitive information  
    c) It stores sensitive information securely  
    d) It encrypts sensitive information  
    **Answer: a** (Note: It doesn't specifically handle sensitive info, so it might ignore)
26. **Can GitHub Copilot access private repositories?**  
    a) No, it only accesses public repositories  
    b) Yes, with user permission  
    c) Only for open-source projects  
    d) Only for educational institutions  
    **Answer: b** (Note: With user consent, it can use private repos for context)
27. **What is the purpose of the telemetry data collected by GitHub Copilot?**  
    a) To improve the AI model  
    b) To track user activity  
    c) To store user code  
    d) To manage repositories  
    **Answer: a**
28. **How does GitHub Copilot handle user feedback?**  
    a) It ignores user feedback  
    b) It uses feedback to improve suggestions  
    c) It stores feedback securely  
    d) It shares feedback with other users  
    **Answer: b**
29. **What is the main source of training data for GitHub Copilot?**  
    a) Proprietary code  
    b) Publicly available code  
    c) Only Python code  
    d) Only JavaScript code  
    **Answer: b**
30. **How does GitHub Copilot ensure the quality of code suggestions?**  
    a) By using a rule-based system  
    b) By using a large language model trained on high-quality code  
    c) By analyzing the entire internet  
    d) By using a fixed set of code snippets  
    **Answer: b**
### Domain 4: Prompt Crafting and Prompt Engineering (9%)
31. **What is prompt engineering?**  
    a) The process of writing code  
    b) The process of designing and refining prompts for AI models  
    c) The process of managing repositories  
    d) The process of testing code  
    **Answer: b**
32. **Why is prompt crafting important for GitHub Copilot?**  
    a) To ensure code is written faster  
    b) To improve the accuracy and relevance of code suggestions  
    c) To reduce the cost of AI systems  
    d) To make projects open-source  
    **Answer: b**
33. **What is a good practice for crafting effective prompts?**  
    a) Using vague and general prompts  
    b) Using clear and specific prompts  
    c) Using long and complex prompts  
    d) Using short and ambiguous prompts  
    **Answer: b**
34. **How can you refine a prompt to get better code suggestions?**  
    a) By making the prompt more general  
    b) By making the prompt more specific  
    c) By making the prompt longer  
    d) By making the prompt shorter  
    **Answer: b**
35. **What is the role of context in prompt engineering?**  
    a) To ignore the context  
    b) To use the context to generate relevant suggestions  
    c) To store the context securely  
    d) To share the context with other users  
    **Answer: b**
36. **How can you provide context to GitHub Copilot in a prompt?**  
    a) By writing a detailed comment  
    b) By writing a vague comment  
    c) By writing a long comment  
    d) By writing a short comment  
    **Answer: a**
37. **What is a common mistake in prompt crafting?**  
    a) Using clear and specific prompts  
    b) Using vague and general prompts  
    c) Using short and ambiguous prompts  
    d) Using long and complex prompts  
    **Answer: b**
38. **How can you test the effectiveness of a prompt?**  
    a) By using the prompt in different contexts  
    b) By using the prompt in the same context  
    c) By using the prompt only once  
    d) By not using the prompt at all  
    **Answer: a**
39. **What is the benefit of using examples in prompts?**  
    a) To make the prompt more general  
    b) To provide clear guidance to the AI model  
    c) To make the prompt longer  
    d) To make the prompt shorter  
    **Answer: b**
40. **How can you improve a prompt that is not generating good suggestions?**  
    a) By making the prompt more general  
    b) By making the prompt more specific  
    c) By making the prompt longer  
    d) By making the prompt shorter  
    **Answer: b**
### Domain 5: Developer Use Cases for AI (14%)
41. **What is a common use case for AI in software development?**  
    a) Managing repositories  
    b) Code completion and suggestions  
    c) Tracking issues  
    d) Handling pull requests  
    **Answer: b**
42. **How can AI help with code reviews?**  
    a) By replacing human reviewers  
    b) By providing automated code analysis and suggestions  
    c) By managing repositories  
    d) By tracking issues  
    **Answer: b**
43. **What is the benefit of using AI for bug detection?**  
    a) To reduce the cost of development  
    b) To identify and fix bugs faster  
    c) To make projects open-source  
    d) To manage repositories  
    **Answer: b**
44. **How can AI assist with documentation?**  
    a) By writing code  
    b) By generating and maintaining documentation  
    c) By managing repositories  
    d) By tracking issues  
    **Answer: b**
45. **What is a use case for AI in project management?**  
    a) Code completion and suggestions  
    b) Automated task assignment and tracking  
    c) Handling pull requests  
    d) Writing code  
    **Answer: b**
46. **How can AI help with testing?**  
    a) By writing code  
    b) By generating test cases and automating tests  
    c) By managing repositories  
    d) By tracking issues  
    **Answer: b**
47. **What is the role of AI in continuous integration and deployment (CI/CD)?**  
    a) Writing code  
    b) Automating build and deployment processes  
    c) Managing repositories  
    d) Tracking issues  
    **Answer: b**
48. **How can AI improve code quality?**  
    a) By writing code  
    b) By providing automated code analysis and suggestions  
    c) By managing repositories  
    d) By tracking issues  
    **Answer: b**
49. **What is a use case for AI in security?**  
    a) Writing code  
    b) Identifying and mitigating security vulnerabilities  
    c) Managing repositories  
    d) Tracking issues  
    **Answer: b**
50. **How can AI assist with code refactoring?**  
    a) By writing code  
    b) By providing suggestions for improving code structure and readability  
    c) By managing repositories  
    d) By tracking issues  
    **Answer: b**
### Domain 6: Testing with GitHub Copilot (9%)
51. **How can GitHub Copilot assist with writing test cases?**  
    a) By managing repositories  
    b) By generating test cases based on code context  
    c) By tracking issues  
    d) By handling pull requests  
    **Answer: b**
52. **What is the benefit of using GitHub Copilot for testing?**  
    a) To reduce the cost of development  
    b) To generate test cases faster and more accurately  
    c) To make projects open-source  
    d) To manage repositories  
    **Answer: b**
53. **How does GitHub Copilot handle test data?**  
    a) It ignores test data  
    b) It generates test data based on code context  
    c) It stores test data securely  
    d) It shares test data with other users  
    **Answer: b**
54. **Can GitHub Copilot be used for unit testing?**  
    a) No, it only writes code  
    b) Yes, it can generate unit tests  
    c) Only for Python unit tests  
    d) Only for JavaScript unit tests  
    **Answer: b**
55. **What is the role of GitHub Copilot in integration testing?**  
    a) It manages repositories  
    b) It generates integration tests based on code context  
    c) It tracks issues  
    d) It handles pull requests  
    **Answer: b**
56. **How can GitHub Copilot help with test automation?**  
    a) By writing code  
    b) By generating and maintaining automated tests  
    c) By managing repositories  
    d) By tracking issues  
    **Answer: b**
57. **What is a common use case for GitHub Copilot in testing?**  
    a) Writing code  
    b) Generating test cases and test data  
    c) Managing repositories  
    d) Tracking issues  
    **Answer: b**
58. **How does GitHub Copilot ensure the quality of generated tests?**  
    a) By using a rule-based system  
    b) By using a large language model trained on high-quality code  
    c) By analyzing the entire internet  
    d) By using a fixed set of code snippets  
    **Answer: b**
59. **Can GitHub Copilot be used for end-to-end testing?**  
    a) No, it only writes code  
    b) Yes, it can generate end-to-end tests  
    c) Only for Python end-to-end tests  
    d) Only for JavaScript end-to-end tests  
    **Answer: b**
60. **What is the benefit of using GitHub Copilot for regression testing?**  
    a) To reduce the cost of development  
    b) To generate regression tests faster and more accurately  
    c) To make projects open-source  
    d) To manage repositories  
    **Answer: b**
### Domain 7: Privacy Fundamentals and Context Exclusions (15%)
61. **What is the importance of privacy in AI?**  
    a) To increase the speed of AI development  
    b) To protect user data and ensure ethical use of AI  
    c) To reduce the cost of AI systems  
    d) To make AI systems open-source  
    **Answer: b**
62. **How does GitHub Copilot handle user data?**  
    a) By storing all data locally  
    b) By anonymizing and aggregating data  
    c) By not storing any user data  
    d) By using encryption  
    **Answer: b**
63. **What is context exclusion in GitHub Copilot?**  
    a) Ignoring the context of the current file  
    b) Excluding sensitive information from code suggestions  
    c) Storing the context securely  
    d) Sharing the context with other users  
    **Answer: b**
64. **Why is it important to exclude sensitive information from code suggestions?**  
    a) To increase the speed of AI development  
    b) To protect user privacy and prevent data leaks  
    c) To reduce the cost of AI systems  
    d) To make AI systems open-source  
    **Answer: b**
65. **How can developers ensure their code does not contain sensitive information?**  
    a) By using vague and general prompts  
    b) By reviewing and sanitizing their code  
    c) By making their code open-source  
    d) By using long and complex prompts  
    **Answer: b**
66. **What is the role of encryption in protecting user data?**  
    a) To increase the speed of AI development  
    b) To secure data and prevent unauthorized access  
    c) To reduce the cost of AI systems  
    d) To make AI systems open-source  
    **Answer: b**
67. **How does GitHub Copilot ensure the privacy of code suggestions?**  
    a) By storing all suggestions locally  
    b) By anonymizing and aggregating data  
    c) By not storing any suggestions  
    d) By using encryption  
    **Answer: b**
### Additional Questions from the Document
68. **Select a strategy to increase the performance of GitHub Copilot Chat.**  
    a) Use a single GitHub Copilot Chat query to find resolutions for the collection of technical requirements  
    b) Limit the number of concurrent users accessing GitHub Copilot Chat  
    c) Apply prompt engineering techniques to be more specific  
    d) Optimize the usage of memory-intensive operations within generated  
    **Answer: c**
69. **What caution should developers exercise when using GitHub Copilot for assistance with mathematical computation?**  
    a) GitHub Copilot's ability to execute and verify mathematical results in real-time.  
    b) GitHub Copilot's reliance on pattern-based responses without verifying computation accuracy.  
    c) GitHub Copilot's automatic update of outdated mathematical formulas to modern standards.  
    d) GitHub Copilot's capability to optimize complex mathematical algorithms beyond manual coding  
    **Answer: b**
70. **What do you check when GitHub Copilot content exclusions are not working? (Each correct answer presents part of the solution. Choose two.)**  
    a) If the user is in an organization that has content exclusions configured  
    b) If the content exclusion settings changed in the last 30 minutes or before that.  
    c) If GitHub Copilot can connect to the server selected in your user settings.  
    d) If the user is part of the content exclusion team that limits the use of content exclusions.  
    **Answer: a, b**
71. **A social media manager wants to use AI to filter content. How can they promote transparency in the platform's AI operations?**  
    a) By providing clear explanations about the types of content the AI is designed to filter and how it arrives at its conclusion.  
    b) By focusing on user satisfaction with the content filtering.  
    c) By regularly updating the AI filtering algorithm.  
    d) By relying on a well-regarded AI development company.  
    **Answer: a**
72. **What role does the pre-processing of user input play in the data flow of GitHub Copilot Chat?**  
    a) It enriches the input prompt with additional context before passing it to the language model.  
    b) It directly generates a response based on the user's input prompt.  
    c) It filters out irrelevant information from the user's input prompt.  
    d) It formats the output response before presenting it to the user  
    **Answer: a**
73. **Which Copilot Enterprise features are available in all commercially supported IDEs?**  
    a) Inline suggestions  
    b) Chat  
    c) Knowledge bases  
    d) Pull request summaries  
    **Answer: a**
74. **How does GitHub Copilot typically handle code suggestions that involve deprecated features or syntax of programming languages?**  
    a) GitHub Copilot always filters out deprecated elements to promote the use of current standards.  
    b) GitHub Copilot may suggest deprecated syntax or features if they are present in its training data.  
    c) GitHub Copilot automatically updates deprecated features in its suggestions to the latest version.  
    d) GitHub Copilot rejects all prompts involving deprecated features to avoid compilation errors  
    **Answer: b**
75. **What is used by GitHub Copilot in the IDE to determine the prompt context?**  
    a) All the code in the current repository and any git submodules.  
    b) All the code visible in the current IDE.  
    c) The open tabs in the IDE and the current folder of the terminal.  
    d) Information from the IDE like open tabs, cursor location, selected code.  
    **Answer: d**
76. **Which of the following are true about code suggestions? (Each correct answer presents part of the solution. Choose two.)**  
    a) Alternative code suggestions can be shown in a new tab  
    b) You can use keyboard shortcuts to accept the next word in a suggestion  
    c) Code suggestions will always compile or run without modifications  
    d) Code suggestions are limited to single-line suggestions  
    **Answer: a, b**
77. **What types of content can GitHub Copilot Knowledge Base answer questions about? (Each correct answer presents part of the solution. Choose three.)**  
    a) code snippets  
    b) screenshots  
    c) documentation  
    d) design patterns  
    e) compiled binaries  
    **Answer: a, c, d**
78. **What reasons could apply if code suggestions are not working in your editor? (Select three.)**  
    a) You do not have an active internet connection  
    b) Your programming language is not supported  
    c) Your content exclusion is active and blocks the use of GitHub Copilot  
    d) You do not have a valid GitHub Copilot license  
    e) You are working in files included in your .gitignore  
    **Answer: a, b, d**
79. **What GitHub Copilot configuration needs to be enabled to protect against IP infringements?**  
    a) Allowing public code matches  
    b) Blocking public code matches  
    c) Allowing license check configuration  
    d) Blocking license check configuration  
    **Answer: b**
80. **How does GitHub Copilot identify matching code and ensure that public code is appropriately handled or blocked? (Each correct answer presents part of the solution. Choose two.)**  
    a) Filtering out suggestions that match code from public repositories  
    b) Using machine learning models trained only on private repositories  
    c) Implementing safeguards to detect and avoid suggesting verbatim snippets from public code  
    d) Reviewing and storing user-specific private repository data for future suggestions  
    **Answer: a, c**
81. **When using an IDE with a supported GitHub Copilot plug-in, which Chat features can be accessed from within the IDE? (Each correct answer presents part of the solution. Choose two.)**  
    a) Generate unit tests  
    b) Explain code and suggest improvements  
    c) Plan coding tasks  
    d) Find out about releases and commits  
    **Answer: a, b**
82. **What are the potential limitations of GitHub Copilot Chat? (Each correct answer presents part of the solution. Choose two.)**  
    a) Limited training data  
    b) Ability to handle complex code structures  
    c) No biases in code suggestions  
    d) Extensive support for all programming languages  
    **Answer: a, b**
83. **What is a likely effect of GitHub Copilot being trained on commonly used code patterns?**  
    a) Suggest homogeneous solutions if provided a diverse data set.  
    b) Suggest innovative coding solutions that are not yet popular.  
    c) Suggest code snippets that reflect the most common practices in the training data.  
    d) Suggest completely novel projects, while reducing time on a project.  
    **Answer: c**
84. **If you are working on open-source projects, GitHub Copilot Individual can be paid:**  
    a) Based on the payment method in your user profile  
    b) Through an invoice or a credit card  
    c) Through an Azure Subscription  
    d) N/A - Copilot Individual is a free service for all open-source projects  
    **Answer: d**
85. **A team is using GitHub Copilot Individual in their daily development activities. They need to exclude specific files from being used to inform code completion suggestions.**  
    a) Upgrade to Copilot Business  
    b) Have a repo administrator configure content exclusions  
    c) Have an organization owner configure content exclusions  
    d) Use the #file Chat variable to exclude the files  
    e) Add a .gitignore file to the repo  
    **Answer: a**
86. **What is the best way to share feedback about GitHub Copilot Chat when using it on GitHub Mobile?**  
    a) The Settings menu in the GitHub Mobile app.  
    b) The feedback section on the GitHub website.  
    c) Use the emojis in the Copilot Chat interface.  
    d) Tweeting at GitHub’s official X (previously known as Twitter) account.  
    **Answer: a**
87. **What are the additional checks that need to pass before the GitHub Copilot responses are submitted to the user? (Each correct answer presents part of the solution. Choose two.)**  
    a) Code quality  
    b) Performance benchmarking  
    c) Suggestions matching public code (optional based on settings)  
    d) Compatibility with user-specific settings  
    **Answer: c, d**
88. **How can GitHub Copilot assist in maintaining consistency across your tests?**  
    a) By identifying a pattern in the way you write tests and suggesting similar patterns for future tests.  
    b) By automatically fixing all tests in the code based on the context.  
    c) By writing the implementation code for the function based on context.  
    d) By providing documentation references based on industry best practices.  
    **Answer: a**
89. **When crafting prompts for GitHub Copilot, what is a recommended strategy to enhance the relevance of the generated code?**  
    a) Write the prompt in natural language without any programming language.  
    b) Provide examples of expected input and output within the prompt.  
    c) Keep the prompt as short as possible, using single words or brief phrases.  
    d) Avoid mentioning the programming language to allow for more flexible suggestions.  
    **Answer: b**
90. **What kind of insights can the GitHub Copilot usage metrics API provide to help evaluate the effectiveness of GitHub Copilot? (Each correct answer presents part of the solution. Choose two.)**  
    a) The API can generate detailed reports on code quality improvements made by GitHub Copilot.  
    b) The API can track the number of code suggestions accepted and used in the organization.  
    c) The API can refactor your code to improve productivity.  
    d) The API can provide feedback on coding style and standards compliance.  
    e) The API can provide Copilot Chat specific suggestions acceptance metrics.  
    **Answer: b, e**
91. **How do you generate code suggestions with GitHub Copilot in the CLI?**  
    a) Write code comments → Press the suggestion shortcut → Select the best suggestion from the list.  
    b) Use gh copilot suggest → Write the command you want → Select the best suggestion from the list.  
    c) Type out the code snippet → Use the copilot refine command to enhance it → Review the suggested command.  
    d) Describe the project’s architecture → Use the copilot generate command → Accept the generated suggestion.  
    **Answer: b**
92. **Why is it important to ensure the security of the code used in Generative AI (Gen AI) tools?**  
    a) Ensuring code security maintains the integrity of the AI system.  
    b) Ensuring code security prevents unauthorized access and potential data breaches.  
    c) Ensuring code security supports the development of more advanced AI features.  
    d) Ensuring code security enables the AI system to handle larger datasets effectively.  
    **Answer: b**
93. **Which GitHub Copilot pricing plans include features that exclude your GitHub Copilot data like usage, prompts, and suggestions from default training GitHub Copilot? (Choose two)**  
    a) GitHub Copilot Individual  
    b) GitHub Copilot Business  
    c) GitHub Copilot Enterprise  
    d) GitHub Copilot Codespace  
    **Answer: b, c**
94. **When using GitHub Copilot Chat to generate boilerplate code for various test types, how can you guide the AI to follow the testing standards of your company?**  
    a) By using a specific slash command in the prompt.  
    b) By using specific prompt examples in your chat request.  
    c) By using a specific command in the terminal.  
    d) By using a specific setting in GitHub Copilot’s configuration.  
    **Answer: b**
95. **Which of the following does GitHub Copilot’s LLM derive context from when producing a response?**  
    a) Neighboring or related files within a project  
    b) Version control system integrated with the IDE  
    c) Frequency of commits to the repository  
    d) Syntax highlighting scheme of the code in the IDE  
    **Answer: a**
96. **Which of the following steps correctly demonstrates how to establish an organization-wide policy for GitHub Copilot Business to restrict its use to certain repositories?**  
    a) Create a copilot.policy file in each repository  
    b) Configure the policies in the organization settings  
    c) Create a copilot.policy in the .github repository  
    d) Apply policies through the GitHub Actions configuration  
    **Answer: b**
97. **What is zero-shot prompting?**  
    a) Giving as little context to GitHub Copilot as possible  
    b) Telling GitHub Copilot, it needs to show only the correct answer  
    c) Only giving GitHub Copilot a question as a prompt and no examples  
    d) Giving GitHub Copilot examples of the problem you want to solve  
    e) Giving GitHub Copilot examples of the algorithm and outcome you want to use  
    **Answer: c**
98. **How does GitHub Copilot assist developers in reducing the amount of manual boilerplate code they write?**  
    a) By refactoring the entire codebase to eliminate boilerplate code without developer input.  
    b) By predicting future coding requirements and pre-emptively generating boilerplate code.  
    c) By suggesting code snippets that can be reused across different parts of the project.  
    d) By engaging in real-time collaboration with multiple developers to write boilerplate code.  
    **Answer: c**
99. **What is the primary purpose of organization audit logs in GitHub Copilot Business?**  
    a) To track the number of lines of code suggested by Copilot  
    b) To monitor administrator activities and actions within the organization  
    c) To monitor code conflicts across repositories  
    d) To assign software licenses within the organization  
    **Answer: b**
100. **How can users provide feedback about GitHub Copilot Chat using their IDE?**  
     a) By emailing the support team directly.  
     b) Through the "Share Feedback" button in the Copilot Chat panel.  
     c) By posting on the GitHub forums.  
     d) By filling out a feedback form on the GitHub website.  
     **Answer: b**
101. **How can the insights gained from the metrics API be used to improve the development process in conjunction with GitHub Copilot?**  
     a) Insights on the types of coding languages where GitHub Copilot is most helpful.  
     b) Real-time debugging and error resolution statistics.  
     c) Detailed analysis of GitHub Copilot's suggestions vs. manual coding.  
     d) Automated generation of complete project documentation.  
     **Answer: a**
102. **Which GitHub Copilot plan could an Azure DevOps organization use without requiring a GitHub Enterprise license?**  
     a) GitHub Copilot Individual  
     b) GitHub Copilot Enterprise  
     c) GitHub Copilot for Azure DevOps  
     d) Copilot Teams  
     **Answer: c**
103. **What is a benefit of using custom models in GitHub Copilot?**  
     a) Responses are faster to produce and appear sooner  
     b) Responses use practices and patterns in your repositories  
     c) Responses use the organization's LLM engine  
     d) Responses are guaranteed to be correct  
     **Answer: b**
104. **What is the main purpose of the duplication detection filter in GitHub Copilot?**  
     a) To encourage the user to follow coding best practices preventing code duplication.  
     b) To compare user-generated code against a private repository for potential matches.  
     c) To allow administrators to control which suggestions are visible to developers based on custom criteria.  
     d) To detect and block suggestions that match public code snippets on GitHub if they contain about 150 characters.  
     **Answer: d**
105. **What can be done during AI development to minimize bias?**  
     a) Focus on accuracy of the data.  
     b) Collect massive amounts of data for training.  
     c) Use diverse data, fairness metrics, and human oversight.  
     d) Improve on the computational efficiency and speed.  
     **Answer: c**
106. **Which of the following statements correctly describes how GitHub Copilot Individual uses prompt data? (Each correct answer presents part of the solution. Choose two.)**  
     a) Prompt data is used to train machine learning models for better code suggestions.  
     b) Prompt data is used internally by GitHub for improving the search engine.  
     c) Real-time user input helps generate context-aware code suggestions.  
     d) Prompt data is stored unencrypted for faster processing.  
     **Answer: a, c**
107. **What are the potential limitations of GitHub Copilot in maintaining existing codebases?**  
     a) GitHub Copilot can refactor and optimize the entire codebase up to 10,000 lines of code.  
     b) GitHub Copilot might not fully understand the context and dependencies within a large codebase.  
     c) GitHub Copilot can independently manage and resolve all merge conflicts in version control.  
     d) GitHub Copilot's suggestions are always aware of the entire codebase.  
     **Answer: b**
108. **GitHub Copilot in the Command Line Interface (CLI) can be used to configure the following settings: (Each correct answer presents part of the solution. Choose two.)**  
     a) The default execution confirmation  
     b) Usage analytics  
     c) The default editor  
     d) GitHub CLI subcommands  
     **Answer: a, c**
109. **When using GitHub Copilot Chat to generate unit tests, which slash command would you use?**  
     a) /generate-tests  
     b) /tests  
     c) /create-tests  
     d) /init-tests  
     **Answer: b**
110. **What content can be configured to be excluded with content exclusions? (Each correct answer presents part of the solution. Choose three.)**  
     a) Lines in files  
     b) Files  
     c) Folders  
     d) Repositories  
     e) Gists  
     **Answer: b, c, d**
111. **Where can you validate if GitHub Copilot is not returning suggestions because of content exclusions?**  
     a) The GitHub Copilot logs on GitHub.com under your user settings  
     b) The GitHub Copilot icon in the status bar of the editor will display a message  
     c) The GitHub Copilot errors panel in your IDE  
     d) The code suggestions window will display a warning message  
     **Answer: b**
112. **Are there any limitations to consider when using GitHub Copilot for code refactoring?**  
     a) GitHub Copilot always produces bug-free code during refactoring.  
     b) GitHub Copilot understands the context of your entire project and refactors code accordingly.  
     c) GitHub Copilot can only be used with a limited set of programming languages.  
     d) GitHub Copilot may not always produce optimized or best-practice code for refactoring.  
     **Answer: d**
113. **Identify the steps involved in the life cycle of a GitHub Copilot code suggestion? (Each correct presents part of the solution. Choose two.)**  
     a) Processing telemetry data  
     b) Capturing the user's context  
     c) Storing user data  
     d) Retraining the model  
     e) Generate suggestions  
     **Answer: b, e**
114. **Which scenarios can GitHub Copilot Chat be used to increase productivity? (Each correct answer presents part of the solution. Choose two.)**  
     a) A developer is added to a new project and would like to understand the current software code.  
     b) A project plan for the team needs to be generated using a project management software.  
     c) Fast tracking of release management activities to move code to production main branch.  
     d) Create a documentation file for the newly created code base.  
     **Answer: a, d**
115. **What is the impact of the "Fill-In-the-Middle" (FIM) technique on GitHub Copilot's code suggestions?**  
     a) Allows Copilot to generate suggestions based only on the prefix of the code.  
     b) Ignores both the prefix and suffix of the code, focusing only on user comments for context.  
     c) Improves suggestions by considering both the prefix and suffix of the code, filling in the middle part more accurately  
     d) Restricts Copilot to use only external databases for generating code suggestions.  
     **Answer: c**
116. **What are the different ways to give context to GitHub Copilot to get more precise responses? (Each correct answer presents part of the solution. Choose two.)**  
     a) Engage with chat participants such as @workspace to incorporate collaborative context into the responses.  
     b) Utilize chat variables like #file and #editors to anchor the conversation within the specific context of the files or editors in use.  
     c) Utilize to interpret developer’s thoughts and intentions without any code or comments.  
     d) Access developer’s previous projects and code repositories to understand their coding style without explicit permission.  
     **Answer: a, b**
117. **How does GitHub Copilot Chat help to fix security issues in your codebase?**  
     a) By annotating the given suggestions with known vulnerability patterns.  
     b) By automatically refactoring the entire codebase to remove vulnerabilities.  
     c) By enforcing strict coding standards that prevent the introduction of vulnerabilities.  
     d) By providing detailed reports on the security vulnerabilities present in the codebase.  
     **Answer: a**
118. **In what ways can GitHub Copilot contribute to the design phase of the Software Development Life Cycle (SDLC)**  
     a) GitHub Copilot can independently create a complete software design.  
     b) GitHub Copilot can suggest design patterns and best practices relevant to the project.  
     c) GitHub Copilot can generate user interface (UI) prototypes without prompting.  
     d) GitHub Copilot can manage design team collaboration and version control.  
     **Answer: b**
119. **Which Microsoft ethical AI principle is aimed at ensuring AI systems treat all people equally?**  
     a) Privacy and Security  
     b) Fairness  
     c) Reliability and Safety  
     d) Inclusiveness  
     **Answer: b**
120. **How does GitHub Copilot assist developers in minimizing context switching?**  
     a) GitHub Copilot can automatically handle project management tasks.  
     b) GitHub Copilot allows developers to stay in their IDE.  
     c) GitHub Copilot can completely replace the need for human collaboration.  
     d) GitHub Copilot can predict and prevent bugs before they occur.  
     **Answer: b**
121. **What is few-shot prompting?**  
     a) Telling GitHub Copilot to try multiple times to answer the prompt  
     b) Telling GitHub Copilot to iterate several times on the answer before returning it to you  
     c) Telling GitHub Copilot about the mechanism you want it to use and how to incorporate that into the response  
     d) Giving GitHub Copilot examples of the problem you want to solve  
     **Answer: d**
122. **What type of information can you retrieve through GitHub Copilot Business Subscriptions via REST API? (Each correct answer presents part of the solution. Choose two.)**  
     a) View code suggestions for a specific user  
     b) List all GitHub Copilot seat assignments for an organization  
     c) Get a summary of GitHub Copilot usage for organization members  
     d) List of all unsubscribed GitHub Copilot members within an organization  
     **Answer: b, c**

     Domain 1: Responsible AI (7%)
What is the primary goal of Responsible AI?
A) To maximize profits from AI systems
B) To develop AI systems as quickly as possible
C) To ensure AI systems are safe, trustworthy, and ethical
D) To replace human decision-making with AI
Answer: C
Explanation: Responsible AI focuses on ethical, safe, and trustworthy AI development.

Which principle is NOT one of Microsoft's six Responsible AI principles?
A) Fairness
B) Innovation
C) Inclusiveness
D) Accountability
Answer: B
Explanation: The six principles are Fairness, Reliability, Privacy, Inclusiveness, Transparency, Accountability (FAIRTP).

What does the principle of Fairness emphasize?
A) Maximizing AI performance
B) Ensuring AI performs equally well across demographic groups
C) Prioritizing profitability
D) Creating understandable AI systems
Answer: B
Explanation: Fairness ensures unbiased AI outcomes for all groups.

How does Microsoft address biases in AI systems?
A) Ignoring the issue
B) Providing more data
C) Reviewing training data and using adversarial debiasing
D) Allowing users to modify outputs
Answer: C
Explanation: Microsoft uses data reviews and debiasing techniques to mitigate bias.

What is the role of transparency in Responsible AI?
A) Keeping AI operations secret
B) Making AI decisions understandable and clear
C) Hiding system limitations
D) Prioritizing efficiency
Answer: B
Explanation: Transparency ensures users understand how AI makes decisions.

Why must developers scrutinize AI-generated code?
A) To reduce development time
B) To ensure alignment with project requirements
C) To enhance creativity
D) To improve system performance
Answer: B
Explanation: AI suggestions may not match project-specific conventions or security needs.

Domain 2: GitHub Copilot Plans and Features (31%)
What functionality isn’t supported in GitHub Copilot Pro?
A) VPN Proxy support via self-signed certificates
B) Multi-line function suggestions
C) Editor integration
D) Blocks suggestions matching public code
Answer: A
Explanation: VPN Proxy support requires enterprise-level features.

What percentage of developers said GitHub Copilot helps them code faster?
A) 70%
B) 83%
C) 65%
D) 90%
Answer: D
Explanation: 90% reported increased coding speed.

After enforcing a Copilot Business policy, where do you enable it for users?
A) Policies
B) Your organizations in your profile dropdown menu
C) Settings in your profile dropdown menu
D) Selected teams/users
Answer: B
Explanation: Access via profile dropdown → Your organizations.

Which feature isn’t available in Copilot Enterprise but was in Copilot Business?
A) Copilot Chat Customized to your Codebase
B) Copilot Pull Request Summaries
C) Copilot Documentation Search
D) None of the above
Answer: D
Explanation: Enterprise includes all Business features.

How does Copilot use an organization’s codebase?
A) Uses open-source libraries only
B) Tailors assistance to organizational standards
C) Suggests code without project context
D) Randomly generates snippets
Answer: B
Explanation: Copilot aligns suggestions with organizational best practices.

Describe the purpose of Copilot’s pull request summaries in Enterprise.
A) Provides detailed change history
B) Automatically generates concise overviews to accelerate reviews
C) Tracks developer activity
D) None of the above
Answer: B
Explanation: Summaries enhance understanding and speed up reviews.

True/False: Copilot Free includes access to premium models like Claude 3.5 Sonnet.
Answer: True
*Explanation: Free plan includes limited access to premium models (2,000 completions/month).*

What is the monthly cost of Copilot Pro?
A) $0
B) $10
C) $19
D) $39
Answer: B
*Explanation: Priced at $10/month or $100/year.*

Which plan is best for a student needing basic suggestions in VS Code?
A) Copilot Free
B) Copilot Pro
C) Copilot Business
D) Copilot Enterprise
Answer: A
*Explanation: Free plan offers 2,000 completions/month for basic use.*

The Copilot Business plan costs ____ per user/month.
Answer: $19
*Explanation: Business plan is $19/user/month.*

Which plan customizes suggestions for proprietary codebases?
A) Copilot Free
B) Copilot Pro
C) Copilot Business
D) Copilot Enterprise
Answer: D
*Explanation: Enterprise ($39/user/month) tailors suggestions to organizational codebases.*

True/False: Copilot Pro includes CLI integration.
Answer: True
Explanation: Pro provides command-line suggestions.

How many completions/month does Copilot Free allow?
A) 500
B) 1,000
C) 2,000
D) Unlimited
Answer: C
*Explanation: Free plan allows 2,000 completions/month.*

Which feature is exclusive to Copilot Enterprise?
A) Real-time suggestions
B) Copilot Workspace for natural language development
C) Access to premium models
D) CLI integration
Answer: B
Explanation: Workspace enables natural language-driven development.

Copilot Free allows up to ____ chat messages/month.
Answer: 50
*Explanation: Free plan limits chat to 50 messages/month.*

Which plan offers unlimited completions and premium models for individuals?
A) Copilot Free
B) Copilot Pro
C) Copilot Business
D) Copilot Enterprise
Answer: B
*Explanation: Pro ($10/month) offers unlimited completions for individuals.*

True/False: Copilot Business includes pull request reviewer suggestions.
Answer: True
Explanation: Business includes team features like PR reviewer suggestions.

Which plan is best for a large company needing advanced privacy controls?
A) Copilot Pro
B) Copilot Business
C) Copilot Enterprise
D) Copilot Free
Answer: C
Explanation: Enterprise offers advanced privacy and codebase customization.

What is the cost of Copilot Enterprise?
A) $10
B) $19
C) $39
D) Free
Answer: C
*Explanation: Enterprise is $39/user/month.*

True/False: Copilot Pro+ includes all features of Copilot Business.
Answer: False
Explanation: Pro+ is for individuals and lacks team-oriented features.

Which IDEs support Copilot across all plans?
A) Visual Studio only
B) Visual Studio and VS Code only
C) Visual Studio, VS Code, and other IDEs
D) Command-line only
Answer: C
Explanation: Supported in VS Code, Visual Studio, JetBrains, Neovim, etc.

Copilot Pro offers a ____-day free trial.
Answer: 30
*Explanation: Pro includes a 30-day trial.*

Domain 3: How GitHub Copilot Works (15%)
What data does Copilot collect for suggestions?
A) Only public code
B) Code snippets, comments, and user interactions
C) User’s browsing history
D) System hardware details
Answer: B
Explanation: Collects code snippets, comments, and interactions for context.

Where is Copilot’s primary data processing performed?
A) User’s local machine
B) GitHub’s Azure servers
C) Third-party servers
D) OpenAI’s servers
Answer: B
Explanation: Most processing occurs on GitHub’s Azure servers.

How does Copilot ensure data security during transmission?
A) Plaintext transfer
B) Encrypted HTTPS
C) Local storage only
D) Email-based transfer
Answer: B
Explanation: Data is encrypted via HTTPS.

What happens to user data after a session?
A) Stored indefinitely
B) Shared with third parties
C) Discarded unless retention is enabled
D) Used for training
Answer: C
Explanation: Data is discarded unless configured for retention.

What tool detects sensitive information?
A) Syntax highlighter
B) Code scanning tools
C) IDE debugger
D) Version control
Answer: B
Explanation: Scanning tools detect API keys/passwords.

True/False: Private code is used to train Copilot’s model.
Answer: False
Explanation: Only public code is used for training.

True/False: Copilot shares user code with third parties by default.
Answer: False
Explanation: Private code isn’t shared unless part of a public repo.

Domain 4: Prompt Crafting (15%)
What is a key principle of prompt crafting?
A) Using ambiguous language
B) Providing clear/specific instructions
C) Including sensitive data
D) Limiting prompts to one word
Answer: B
Explanation: Clarity ensures accurate responses.

How does Copilot determine context for a prompt?
A) Analyzing public repositories
B) Using open files and project structure
C) Disabling IDE integrations
D) Deleting chat history
Answer: B
Explanation: Uses open files and project context.

Which languages are supported for prompts?
A) Only Python
B) Only English
C) Multiple programming/natural languages
D) Only Markdown
Answer: C
*Explanation: Supports 20+ programming and natural languages.*

What file provides custom instructions for Copilot?
A) .gitignore
B) .github/copilot-instructions.md
C) README.md
D) .gitconfig
Answer: B
Explanation: This file sets project-specific guidelines.

True/False: Prompts in Copilot are never stored.
Answer: False
*Explanation: Business/Enterprise plans store prompts for 28 days unless disabled.*

Domain 5: Developer Use Cases (15%)
How does Copilot help learn new programming languages?
A) Rewriting entire codebases
B) Providing real-time syntax suggestions
C) Disabling other IDE features
D) Creating new repositories
Answer: B
Explanation: Suggests syntax/patterns during coding.

What role does Copilot play in writing documentation?
A) Generating UML diagrams
B) Creating contextually relevant comments
C) Translating documentation
D) Creating project reports
Answer: B
Explanation: Generates boilerplate comments/docs.

True/False: Copilot can translate code between languages.
Answer: True
Explanation: Translates code (e.g., JavaScript to Python).

Domain 6: Testing (9%)
When testing a date-parsing function, which test indicates a boundary condition?
A) Using the current date
B) Using 'YYYY-MM-DD' format
C) Testing February 29 on a non-leap year
D) Testing random strings
Answer: C
Explanation: Tests edge cases for invalid dates.

What is a limitation of using Copilot for test cases?
A) Only supports JavaScript
B) May not cover all scenarios
C) Can’t integrate with VS Code
D) Requires manual execution
Answer: B
Explanation: Generated tests may miss edge cases.

Domain 7: Privacy (15%)
Which SKU allows organization-wide content exclusion?
A) Copilot Free
B) Copilot Pro
C) Copilot Business
D) Copilot Enterprise
Answer: D
Explanation: Enterprise enables org-wide exclusions.

How long are prompts retained for Business users?
A) Indefinitely
B) 28 days
C) 90 days
D) Never stored
Answer: B
Explanation: Business retains prompts for 28 days by default.

True/False: Users own outputs generated by Copilot.
Answer: True
Explanation: Users own generated code subject to licensing.

Additional Questions from File Sections
GitHub Copilot Test (True/False)
Copilot uses encryption for data transmission.
Answer: True
Explanation: Data transmitted via encrypted HTTPS.

Copilot’s training data includes outdated code patterns.
Answer: True
Explanation: Training data spans old/recent public code.

Copilot can perform runtime calculations.
Answer: False
Explanation: Suggests code but doesn’t execute it.

GitHub Copilot Test (Multiple Choice)
What is the first step in Copilot’s code completion flow?
A) Filtering suggestions
B) Capturing IDE context
C) Sending to third parties
D) Generating documentation
Answer: B
Explanation: Starts with collecting file content/cursor position.

What filter prevents reproducing public code?
A) Syntax filter
B) Duplication detection
C) Color filter
D) Font filter
Answer: B
Explanation: Blocks near-identical public code matches.